吾城學生會係咪會執柒？

有幾多人真係會主動交錢？

各位同學：

【2020/21 學年學生會會費收取安排】

學生會於 8 月 17 日公佈會費新繳交安排後，收到了不少同學就繳費方法以及是否遭大學校方打壓等的查詢，故特此作出聲明交代。

本年度會費收取安排改動十分倉促。多年來，大學財務處均為學生會財務行政提供協助，本會會費亦一向由財務處代收（與學費一併收取）。然而，大學財務處卻突然於本年度六月起，以審計問題為由，單方面拒絕再為本會代收會費。換言之，學生會被逼自行收取會費，亦未能經財務處得知會員是否已繳交會費。校方突然宣佈此重大改動，無可厚非為學生會行政帶來繁重的負擔。

由校方表態起，學生會於兩個多月間多次與校方進行協商，反映學生會倉猝間須自行收取會費的難處，無奈大學仍然執意拒絕代收。學生會亦曾提出參考其它大學的做法「分拆帳單」，由同學於繳交學費時自行選擇是否繳交會費，然而亦遭到校方反對，同時校方亦拒絕設立過渡期予學生會時間準備自行收費。

香港其他大專院校均有大學校方代學生會收取會費的做法，多次追問下校方依舊沒有交代何來只有城大會出現「審計問題」。

另外，學生會於宣佈會費收取安排翌日由大學財務處代發電郵全體本科生，但校方卻不願將介紹會費收取安排之網站（）列於電郵內容中。

司馬昭之心路人皆知，本會在此譴責校方以行政為名打壓學生會之舉。

為準備自行處理會費收取，學生會上下已加派人手協調工作，有不便之處還望同學見諒。本會亦將於不日內再向同學說明本會福利及財政開支。

在此我謹代表學生會感謝同學一路以來的鼓勵及鞭策，本會必盡力而為，無懼打壓，堅守學生會的本份和責任。

香港城市大學學生會
署理會長 黃盛恒 上
2020 年 8 月 19 日

Source:

屌你 TG條俾錢Link都貼唔好：

push

唔交=港豬
淨係依一年城大編委做嘅嘢已經值晒
影到咁多黑警黑材料
今年仲要比城大「針對」
唔支持仲想玩學生會活動、攞着數？
Just dream it

利申：Shitty boy

學生會俾咗幾多錢編委？

所有society 嘅莊員都會交錢 如果唔係會畀人凍結

都唔多人

收皮啦其實城大啲學會好撚有錢
只不過啲錢喺入面唔比攞出嚟

真

自動自覺交啦
係有做野既
百幾蚊食餐飯都冇左
都唔知拗乜9

大學不再代學生會徵收會費

各位同事、同學：

就學生會將於新學年起自行徵收會費及招收會員之事宜，我們嚴正說明以下各點：

1. 校方自2013年起已關注學生會財務問題
根據校方的紀錄，時任城大輔導長於2013年1月3日聯同學生發展處處長，會見時任學生會主席、學生會財務秘書及學生會榮譽司庫等學生會代表，對學生會的財務管理表達深切關注。在會議中，大學亦對學生會因未能提交2006至2011年的財務紀錄，導致學生會的名譽核數師於2012年12月辭任，以及學生會其他積習已久的財務管理問題表示強烈關注。

大學在當日的會議中已清楚表明，校方在代學生會收取會費的同時，有責任確保學生會妥善運用資金及存有紀錄；如學生會未能根據時間表就各項具體要求作出改善，包括重新委任核數師、會計師等專業人士核實其帳目，並提交完整財務報告，校方日後將不再代學生會收取會費。

2. 學生會財務管理情況持續欠佳
傳媒亦多次廣泛報道城大學生會帳目不清、財政管理不善，屢遭嚴重質疑。舉例來說：2004年學生會編輯委員會前總編輯偽造帳目罪成；2017年舉辦O camp虧蝕高達30.4萬港元……等。

根據紀錄，學生會至今仍未提交經由核數師簽署的財務報告。

3. 學生會將自行招收會員及徵收會費
城大學生會為獨立於城大的校外註冊社團，與大學的財務處並無從屬關係。過去校方亦已多次提醒學生會必須從速糾正有關問題。時任學務長及財務處去年再次與學生會商討有關事宜，學生會承諾作出改善並同意自行處理會費事宜，此事亦為不少教職員及學生所知悉。經早前與本屆學生會進一步商討後，學生會將自行招收會員及收會費。

學務長
崔永康教授啟
2020年8月21日

學生會同城大編委唔係各自獨立？

想直接交俾編委同cbc
唔使分俾soc

啲Soc唔係自己會收一浸會費咩
會流咗落去㗎？

除schedule book外無乜著數

理大3年前都係咁
錢係少咗member都少咗
但都頂到

我明明唔係Shitty雞都想交會費

香港人最叻排隊交錢
但大陸西就

唔撚會流比soc真係笑撚死 su出名claim錢claim 撚到grad都唔會收到錢全部soc搞camp啲錢都係自己出

未撚聽過人上莊有錢淨

出年繼續關注

原來唔會分 咁即刻可以交了

啲錢係扣曬喺個account入面claim唔到